% Encoding: UTF-8

@Online{dormehl2017,
  author    = {Dormehl, Luke},
  title     = {Today in Apple history: Apple’s war with IBM commences},
  year      = {2017},
  date      = {2017-08-12},
  url       = {https://www.cultofmac.com/441919/apple-history-ibm-personal-computer/},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/dormehl2017.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{dernbach2012,
  author    = {Dernbach, Christoph},
  title     = {Microsoft’s Relationship with Apple},
  year      = {2012},
  url       = {http://www.mac-history.net/contact-impressum},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/dernbach2012.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{posecu2016,
  author    = {Popescu, Adam},
  title     = {Is Mexico the next Silicon Valley? Tech boom takes root in Guadalajara},
  year      = {2016},
  date      = {2017-11-16},
  url       = {https://www.washingtonpost.com/business/is-mexico-the-next-silicon-valley-tech-boom-takes-root-in-guadalajara/2016/05/13/61249f36-072e-11e6-bdcb-0133da18418d_story.html},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/posecu2016.html:URL},
  publisher = {The Washington Post},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{pigareva1,
  author    = {Pigareva, Olga},
  title     = {Prominent Russians: Pavel Durov},
  year      = {s. f.},
  url       = {http://russiapedia.rt.com/prominent-russians/science-and-technology/pavel-durov/},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pigareva1.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{sullivan2009,
  author    = {Sullivan, Tom},
  title     = {“Pirate Bay” founders convicted by Swedish court},
  year      = {2009},
  date      = {2017-04-17},
  url       = {https://www.csmonitor.com/Technology/2009/0417/pirate-bay-founders-convicted-by-swedish-court},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/sullivan2009.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{swartz2008,
  author    = {Swartz, Aaron},
  title     = {Guerilla Open Access Manifesto},
  year      = {2008},
  date      = {2017-07-01},
  url       = {https://archive.org/stream/GuerillaOpenAccessManifesto/Goamjuly2008_djvu.txt},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/swartz2008.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Book{bataille1987,
  author    = {Bataille, Georges},
  title     = {La parte maldita},
  year      = {1987},
  subtitle  = {Precedida de «La noción del gasto»},
  edition   = {2},
  publisher = {Icaria},
  location  = {Barcelona},
  isbn      = {8474261309},
  pages     = {249},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/maestria-asignaturas/raw/master/semestre_1/63047_t118_curso_georges-bataille-saber-y-transgresion/bibliografia/bataille_georges-la_parte_maldita.pdf},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/bataille1987.pdf:PDF},
}

@Book{mauss2009,
  author    = {Mauss, Marcel},
  title     = {Ensayo sobre el don},
  year      = {2009},
  subtitle  = {Forma y función del intercambio en las sociedades arcaicas},
  publisher = {Katz Editores},
  location  = {Buenos Aires},
  isbn      = {9789871566105},
  pages     = {269},
  url       = {http://libgen.io/book/index.php?md5=8182256190E2ED1A8578C2DF818F78B3},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/mauss2009.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{foucault1999,
  author    = {Foucault, Michel},
  title     = {Prefacio a la transgresión},
  booktitle = {Obras esenciales},
  year      = {1999},
  volume    = {1},
  publisher = {Paidós},
  location  = {Barcelona},
  pages     = {145--160},
  url       = {http://libgen.io/book/index.php?md5=0CB31775184D7475AFAB44C96F7F4EC3},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/foucault1999.pdf:PDF},
}

@Book{serna1997,
  author    = {Díaz de la Serna, Ignacio},
  title     = {Del desorden de Dios},
  year      = {1997},
  subtitle  = {Ensayos sobre Georges Bataille},
  edition   = {1},
  publisher = {Taurus},
  location  = {México},
  isbn      = {9681903706},
  pages     = {162},
  url       = {http://libgen.io/book/index.php?md5=7DD3EE8EDCF597F1034469F4A88186D3},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/serna1997.pdf:PDF},
}

@InBook{stallman2016,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {El manifiesto de GNU},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {5--32},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{barlow2016,
  author    = {Barlow, John P.},
  title     = {Vender vino sin botellas},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {33--96},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{raymond2016,
  author    = {Raymond, Eric S.},
  title     = {La catedral y el bazar},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {97--167},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{levy2016,
  author    = {Lévy, Pierre},
  title     = {El anillo de oro},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual?},
  year      = {2016},
  date      = {2016-05-08},
  subtitle  = {Una recopilación de ensayos críticos},
  edition   = {1},
  publisher = {Perro Triste},
  location  = {México},
  isbn      = {9786079718404},
  pages     = {168--193},
  url       = {https://archive.org/details/PropiedadIntelectual},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/pi.epub:ePUB},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Book{lessig2009,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  title     = {El código 2.0},
  year      = {2009},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  location  = {Madrid},
  isbn      = {9788496453388},
  pages     = {31--41},
  url       = {https://www.traficantes.net/libros/el-codigo-20},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/lessig2009.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Book{santaana2016,
  author    = {Santa Ana Anguiano, Ramiro},
  title     = {Historia de la edición digital},
  year      = {2016},
  editor    = {Eguaras, Mariana},
  edition   = {1},
  publisher = {Nieve de Chamoy},
  location  = {México},
  pages     = {5--6},
  url       = {https://github.com/NikaZhenya/historia-de-la-edicion-digital},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/santaana2016.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{santaana2017,
  author    = {Santa Ana Anguiano, Ramiro},
  editor    = {Eguaras, Mariana},
  title     = {Adobe, el omnipresente},
  year      = {2017},
  date      = {2017-08-01},
  url       = {http://marianaeguaras.com/adobe-el-omnipresente/},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/santaana2017.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{stallman2014,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {El software libre es ahora aún más importante},
  year      = {2014},
  url       = {https://www.gnu.org/philosophy/free-software-even-more-important.html},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/stallman2014.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{stallman2011,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {Medidas que los gobiernos pueden adoptar para promover el software libre},
  year      = {2011},
  url       = {https://www.gnu.org/philosophy/government-free-software.html},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/stallman2011.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@InBook{lakhani2005,
  author    = {Lakhani, Karim R. and Wolf, Robert G.},
  title     = {Why Hackers Do What They Do: Understanding Motivation and Effort in Free/Open Source Software Projects},
  booktitle = {Perspectives on Free and Open Source Software},
  year      = {2005},
  publisher = {MIT Press},
  location  = {Cambridge},
  isbn      = {9780262062466},
  pages     = {3--22},
  url       = {https://mitpress.mit.edu/books/perspectives-free-and-open-source-software},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/lakhani2005.pdf:PDF},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{stallman1999,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {El derecho a leer},
  year      = {1999},
  url       = {https://www.gnu.org/philosophy/right-to-read.html},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/stallman1999.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{stallman2007,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {Por qué el «código abierto» pierde de vista lo esencial del software libre},
  year      = {2007},
  url       = {https://www.gnu.org/philosophy/open-source-misses-the-point.html},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/stallman2007.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Online{stallman2001,
  author    = {Stallman, Richard},
  title     = {¿Qué es el software libre?},
  year      = {2001},
  url       = {https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.html},
  urldate   = {2017-11-13},
  file      = {:recursos/stallman2001.html:URL},
  timestamp = {2017-11-13},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
